Tuhande üheksasaja kuieteistkümnemal aastal Nowembrikuu seitsmeteistkümnemal pääwal ilmusiwad Laimjala walla kohtuse talu inimesed Laimjala wallast Melania Põld ja Wassili Põld ning aawaldasiwad, et Melania Põld on tänasel pääwal saanud Wassili Põld käest selge rahaga kaksteistkümmend rubla, nende kulude tasumiseks, mis Melania Põld on Wassili Põld isa Aleksander Põld matmiseks kulutanud ja ka "Amaru" wabaniku platsi kaardi ja kontrahti kinnitamise kulude katmiseks, siin juures aawaldawad mõlemad pooled, et neil peale selle enam teine teisega tegemist ei ole. Selle lepingu teise wiira peal alt lugedes on maha kriipsutud "kelle a".
Vassili Põld [allkiri]
Melania Põld, aga et ta ise kirjutada ei oska, kirjutas tema palwe peale Oswald Arjut [allkiri]
1916 aastal Nowembrikuu 17 pääwal Laimjala walla kohus seega tunnistab, et seesiinane suusõnaline lepping, mis Melania Põld ja Wassili Põld wahel tehtud, kus mõlemad walla kohtule tuntud on kirjutud akti raamatu esimese jäusse No 5 all, siin juures peale ette lugemise oliwad mõlemad sellega rahul ja kinnitasiwad Wassili Põld oma allkirjaga, aga Melania Põld eest tema palwe peale talu mees Maasi wallast Oswald Arjut.
Eesistuja: A.Anupõld [allkiri]
Kirjutaja: A.Küng [allkiri]
